今年18fg 非專科三大 想考多次dse入5寶會否不智

小弟今年grad 乞食科 冇咩工作經驗intern 太遲揾工
如果我讀視光 咁計就要多6年時間中間
女朋友成日講識人好過識字 3大揾幾年實有2萬幾3萬
其實一黎我乞科 自己能力都唔高 我睇唔𥘅自己前途
唔知大家點睇
個人真係太唔識諗 讀住唔鍾意既又冇錢途既爛grade冇exp
早知就應該retake再唔係quit再考
而家有個19degree
我best5 26分
其實英文同chem上到5就應該穩

讀濕鳩乞食科都唔一定要做本行
你有個degree基本上去考公務員好過再晒咁多時間讀多個視光degree
第一你dse咁既分唔一定穩入
視光好似前兩年試過avg係28
第二入左去讀d野係咪一定係你鐘意？
第三你講到自己能力麻麻，有無諗過就算入到去都畢唔到業？

五寶九成九九都grad 到啦
上年都有人讀完Bba second degree Rd
個Admission score 應該會繼續跌多三年就到最低(Sars嗰年)
咁大個人自已諗值唔值啦 有冇Bio底 有冇信心Chur dse 同始終比較難融入啲同學

我能力係指見工要你個d能力
唔鍾意見到份人工都會讀

唔知點解filter左我個分
4374546 2科選修phy chem 6係m2
可能唔穩 但係都有機會

唔會

多謝巴打意見 我想聽多d唔同人既諗法

好勇敢

屋企唔等錢開飯既可以試下

讀六年既cost : 學費 45000 x 6 = 270000
當你出黎做野月薪15000 x 12 x 6 = 1080000
中間無左百幾萬
仲要個人工只係minimum 隨時升一升又唔係咁計
自己諗下值唔值啦

6年個機會成本同學費你計左未？

5年黎 係一年考dse
學費政府資助
中間都要洗錢嘛
然後返學應該都會pt

唔好淨係擺粒膠啦
人生的未來

差唔多30歲先fg，仲未計有東華個班同你爭，一個唔覺得意工都搵唔到都時又係做番啲萬幾蚊人工既工

垃圾東大都攞出黎講

考啦

原因係咩

屋企等唔等飯開先？

唔等就讀囉。

好洗比較其他人，際遇好難講，無人保證非專科畢業幾時過三四萬一個，但讀五寶肯定有，條路好清晰，安穩好多。

讀視光為咩先？
錢？

入嚟問連登仔是否不智

專科master

錢同穩定
非專條路如果唔好彩上去我可能比人卒死
比老細刻薄又要奶袋底
同事又搞9你
但我咁樣可以多5年ulife同有將來

咁你考政府算啦
又唔係有興趣
所謂要多5年ulife只係逃避工作既藉口

又跟蹤我

考政府都要考到
有幾多人真係有興趣?
不過我講就係講ulife 我只係毒撚
逃避工作你講得啱
將來有得hea咁點解唔考好d呢

係女人就讀護士，係男人就考紀律部隊、政府工文職。
事實係，冇架喇，認命喇

咁即係正皮定負皮

屌全世界都爭住考政府工 爭到崩頭

負皮

其實你自己都有答案啦 人地同你講係不智都無用

再讀第二個degree都仲攞到政府資助?
anyway即使有資助都唔值啦，我當你出黎搵份普通文職14k，做一兩年就跳槽，做6年上到30k其實唔難，如果你做銀行或者政府果啲更加唔止呢個數

路係自己揀
仆街唔好喊

人地講乜都無用

我有答案 但唔代表會去馬 要聽多d人點睇
因為影響一生

咁不如講多d你自己點諗啦
樓上都有幾個巴打叫你去考政府工，紀律部隊
如果你單純爲錢，依個choice幾乎0成本就可以達到甚至超越你入5寶所得既人工

大把人都讀second degree啦,屋企人唔等你開飯既咪去讀

香港地有錢,你鍾意讀到60都冇人理啦

我覺得6年代價好大 中間改變好多野
我fg所以好迷惘 唔知將來條路係點
之前唔鍾意都見唔到自己條路 一直係逃避
到而家grad一定要面對 我唔想再做錯野做後悔野
我覺得再考dse會好d 但唔代表我考慮周到
所以要聽大家意見
我係呢4年其實讀得好唔開心 同埋生活都唔開心
本來都冇咩朋友 我係到諗如果多5年比我再黎會點
但係我又有女朋友 同埋係咪又甘心政府一世呢
好多問題

樓主R到資助，即係屋企都唔算有錢得去邊啦，你呃資助另計。

其實你又乞食科又遲搵工又無intern
睇落都唔係d好competitive既人

視光讀咁多年又無興趣
玩下手你半途而廢都似
到時仲衰

政府算啦 反正你都係為錢同stable

冇錯 唔competitive
驚唔competitive到政府都入唔到 個撚個都話政府工
視光係冇興趣 但有錢途做既野又唔厭惡性
我都係討論下 冇話一定要去

視光年年都有人發覺自己唔岩讀而quit
同護士一樣
尤其是一去到實習，唔岩就係唔岩，你死頂落去會好辛苦

第二個degree 無資助

睇過下樓主啲reply，其實自己心裏面都有答案，想重考dse入視光 上嚟問可能只係因為仲有少少爭扎，想搵多幾個人支持，心安理得啲就去馬

其實好簡單，如果屋企唔反對又唔等你開飯，女友會等/肯等你6年之後先fresh grad先開始出嚟做野搵錢都ok嘅 不過有啲好奇點解你想揀視光呢科呢?如果係為興趣咁無講，但如果係為搵食嘅話，宜加東華果啲又開埋，順利入得到，6年後呢行係咪仲係咁好景/可以順利入到行? 未知/ 要承受嘅風險實在太大

利申: 早排同你處境差唔多，最後reject咗大學offer選擇繼續做嘢

我係有答案 但係我知自己諗得唔周詳
風險真係好大 如果一面倒支持我可能去馬
但係我就係知唔會一面倒支持 可能仲多人插

唔好曬時間啦
讀完幾年之後5寶係咪仲咁好境冇人知
到時係咪冇野做又搵多個degree讀?

係咁為前途想穩定就讀個nursing master 起碼全世界都要人

咁搞多幾年完全係浪費自己時間 浪費屋企人錢 浪費女朋友時間

你根本就係逃避現實 你有冇試過搵過工先? 覺得唔夠fg爭咪等多一兩個月 勁人返晒工再搵囉

咁諗法根本係on9
浪費納稅人錢供你讀書

要條女等你6年先叫畢業事業開始起步
再儲錢買樓結婚，即係要條女等你10年先有得嫁
條女等你先最大風險

屌你老母當年點解on99冇retake 晒我時間晒
變死窮撚仲要讀得唔開心
我諗我放棄啦

起薪三萬好似好吸引
但講緊係六年後

你求其揾份big4 做六年最少都4，5皮啦
揾份banking gt 17,8k起薪
六年點廢都有25~30 k

仲未計依六年既學費同埋你返工揾既錢
隨時六年時間你慳啲洗
同女朋友 一齊儲錢
首期都有埋

俾我我就唔會再考

樓主 其實人生點都有風險架啦 你揀視光要六年時間
我唔覺得出黎做六年野既人工會低得過你視光fg 同埋你會唔會過份美化左視光呢？

比多條路你
你話非專科三大 即係科大science啦
數底唔錯又想做毒撚工
學幾隻熱門programming
做IT狗唔會發達 不過人工唔差穩穩定定

有心啦 冇性趣

今年幾歲？ 再讀會幾歲grad？

有冇信心入到

22 有信心 不過我應該放棄啦

我係頭幾年dse
3474 456 (phy bio chem)
我應該admission score 高你少少？
但最後乜寶都入唔到... 但算啦 都就grad

如果當初retake就一定得
有心啦巴打 加油

你有心入既話 其實可以揀東大讀 我估應該夠分有餘 至少唔洗retake

讀完都係26姐，慢慢長路，有心讀考左先囉

其實都無咩好諗啦，讀嘅話就係下年dse+5年視光? 唔讀嘅就行原本嘅路繼續搵工做嘢? 都唔係太多concern姐..只係你覺得個乞食科degree幫唔到你搵份人工高嘅hea工，而視光就可以？ 只係再讀嘅話個代價好大姐 其實我地講乜都無用，因為你心入面都有答案。最緊要係你宜加選擇唔讀視光嘅話，將來老咗會唔會後悔? 而你身邊嘅人支唔支持你先?（尤其是你女友?）不過老實講，我相信你拎住個三大degree，比少少心機做嘢/搵工都唔會搵得少過視光嘅 覺得你好似過份理想化再讀書呢個option，當左係唯一逃生門咁

其實係，點解唔初初就quit/ retake。宜加grad咗先嚟諗嘅?

英文3升5 你估好易 ?

你以為啦
今年公立醫院請左好多東華畢業生
東華年年量産咁多畢業生
六年後呢D輔助醫療科飽和左未真係好難講
Poly DR/RT 以前都試過飽和，畢業生入唔到行最後走去做醫療器材sales, 係呢幾年又好景番

再加公大 OT, PT

3大grad都係邊做住野邊考政府工啦
上面都有巴打同你計左條數
個cost太大 真心唔抵
入得3大語文能力應該都唔差
考政府工應該唔難既

唔會 好多柒頭又defer又盛26 7歲先grad
你讀多5年先27

睇屋企等唔等你養
睇你有幾鐘意視光

非專科 bachelor --> 轉科master
美國大學生條路係咁
其實冇問題

小心既係你揀既專科係咪岩自己心水
加油

dse入視光 易過入專科master

second degree個價好似唔係42100喎

易 因為我已經讀左4年大學 同埋本身都應該攞4
呢個自己知 英文呢d冇得呃自己
不過都唔關事lu
多謝大家意見
如果當年有連登就好 不過個陣都冇用電腦手機

我都想quit
完全係為份人工

樓主你都幾矛盾
自認唔competitive，但又唔甘心做一世政府
想多5年ulife，但又自認毒撚唔係恨ulife
你都話能力唔係特別高，讀視光都係為錢唔係興趣，
咁其實你覺得政府工除咗難入之外有咩唔好？
每年跳point加薪，唔洗驚凍薪炒人，不知幾好
考到officer位人工仲高，以錢同穩定性嚟講唔會差過視光師

樓上巴絲講得好啱：
宜家好景嘅行業，幾年後已經未必好景
可能係市場變化，可能係行業manpower已飽和
當年嘅IT、商科都係咁

你都係想畢業後人工高啫
但你呢幾年唔做野，無收入仲要俾學費，個成本咪仲高
同埋年紀大先嚟fg又無工作經驗
再睇下自己同輩撈得風生水起，心理壓力會好大

勸你真係唔好諗retake
你見咁多人勸你搵政府工就知
政府工係難考，咁咪邊做野邊考囉
我有好多同輩人都係咁，大部分人考咗兩三年先考到，難考係好正常
我都係三大乞食科，都後悔自己讀嗰科
最後考咗兩年先考到政府officer位，做嘅野都同自己讀嗰科完全無關
人工高又穩定，不知幾開心

收到 人生分岔路所以先咁睇唔開
其實唔係唔甘心做政府 係想揾到自己鍾意既工
我諗呢個係人人都有既煩惱
我唔係話咩決定左就黎連登圍下爐選擇性失明
聽多d人講先好 因為我知自己有幾on9